# Come contribuire
Se non fai parte del gruppo di lettura (o non sei stato approvato dal gestore di questa organizzazione), puoi contribuire solamente in caso di errori nell'html/js/css.
Se invece hai ricevuto dal gruppo l'autorizzazione a modificare il sito, potrai modificare ogni sua parte e poi creare una pull request, che dovrà essere approvata da chi gestisce l'organizzazione

## Se vuoi contribuire, ricordati...
1. Questo sito deve rispettare il più possibile la regola "[I documenti non devono diventare applicazioni](https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-06-14-I-Documenti-Non-Devono-Diventare-Applicazioni.html)", ovvero bisogna limitare al minimo l'uso di Javascript (sia scritto personalmente sia da altri), a meno che non provochi un sostanziale aumento della leggibilità del codice a chi modificherà il sito (vedi la [pagina del booktober](https://booksheartbrain.netlify.app/pages/eventi/2022/10/booktober), in cui senza uno script sarebbe stato necessario scrivere moltissime righe di codice html).  
Nel futuro prossimo si spera di riuscire ad usare/creare uno Static Site Generator per costruire questo sito, ma per ora si rende necessario usare un po' di js.  
Questo significa che, se la pagina non è essenziale e richiede un piccolo script in js può essere aggiunto, ma se si usa js per costruire la pagina index o altre pagine molto importanti deve essere utilizzato per parti marginali e non necessarie per la navigazione.
2. Ogni modifica sostanziale al sito deve essere prima discussa sul gruppo o in un incontro in presenza del gruppo, oppure contattando il gruppo in uno dei modi scritti nella pagina [Partecipa](https://booksheartbrain.netlify.app/pages/partecipa.html). Le modifiche minori devono solamente essere approvate da @gicorada
3. Cerca di seguire più possibile lo stile già utilizzato nella scrittura dell'html, ed evita di inserire più tag in una linea, specialmente se sono presenti tanti attributi dell'oggetto o se è presente un link. Questo non vale nel caso di tag scritti in index.js o altri script js, in quanto è necessario mantenere compatto il codice e non distogliere l'attenzione dal codice js in favore dell'html inserito.
4. Cerca di utilizzare più possibile le classi di Bulma e di scrivere meno css, in quanto risulterà più comprensibile a chi modificherà il file. A meno di dover inserire il codice css in un solo punto in tutto il sito, **non** utilizzare il css inline ma scrivilo su stile.css.
5. Ricordati di utilizzare, quando possibile, fonti interne al gruppo di lettura, come il gruppo whatsapp dei nuovi arrivati, il server discord, la mail e le pagine social. Trovi un riassunto nella pagina [Social](https://booksheartbrain.netlify.app/pages/social) e nella pagina [Partecipa](https://booksheartbrain.netlify.app/pages/partecipa.html)

 In Scrittura...